啱啱打完BioNTech第一針

啱啱打完BioNTech第一針

20210323

巴打幾多歲？有咩契機令到你想打？而家暫時打完之後有冇咩特別反應？

乜感覺？

打完叫我坐15分鐘，
冇特別唔舒服就走得，
有啲要坐三十分鐘，
我問佢點解有啲坐30有啲坐15，
佢話係姑娘判斷，
可能嗰啲之前有啲藥物敏感或三高之類卦 ？
因為打之前姑娘問你好多問題既。

我當打流感針/預防針咁打，
我又冇乜特別問題唔打得，
希望我嗰啲健康嘅打夠七成或以上，
做到群體免疫，
咁嗰啲唔打得或者打有風險嘅咪唔使打囉。
冇乜特別嘅。

暫時打咗到依家都冇乜感覺，
大約半個鐘到。
已經走咗。

我上星期五打左
你今晚開始應該針口會痛
聽日會幾痛下

巴打 針口痛唔痛，駛唔駛食止痛藥？

留名跟進

有冇take SL?

打之前應該係有啲擔心嘅
因為琴晚發夢就係去打針.

半證明咗真係
日有所思 夜有所夢
呢句說話

有冇好攰，頭暈之類？

暫時完全唔痛， 冇感覺， 摸都唔痛，
遞高隻手都唔痛。

到依家暫時都未有

我早幾日打，完全零副作用

老母都係啱啱打
好淆底

你又係beyond that ?

BioNTech

咁又無
走個時護士都叫我早啲休息
同埋有需要就食必理痛
當晚訓覺針口已經痛到轉唔到身
第二日隻手舉到一半已經好痛
最後食左必理痛
第三日已經無乜點痛
其他就一齊正常

梗係啦屌

我都係
我係收工去打
全日做野都諗住

我之前打都係咁
跟住四個鐘開始痛
第二朝唔掂佢都痛

下下星期打第二針

巴打你犀利
我六點打
我個晚九點已經幾痛下

原來會遲下先痛架 ？

Thank you for the information,

有定小小心理準備先。

我打咗未夠一個鐘， 接近一個鐘咋。

我六點鐘打
八點幾食飯都未有野
九點幾就開始黎料

頂，搞到我驚添

針口痛係85%都會有，唔駛怕

我就未到好痛但嗰晚瞓覺要長瞓另一邊
第二朝開始手舉唔到好高
但打完24個鐘後已經好咗9成
可以伸直加舉高隻手

我係4,5個鐘後開始痛
痛到24個鐘左右舒緩

咁打其他針都會
預咗
但求唔好有其他嚴重副作用

多謝資訊

我都做定呢個心理準備先

無事既，一日15000人打，幾個嚴重少少，其實比率都好低
唔好自己嚇自己，心理作用

Thank you 資訊

Thank you for 資訊

Hello Moto ?

打嗰一下真係唔痛？

政府關公？

樓主個日期係咪指死亡日期

果種痛係未同打其他針一樣?

lm

打乜春

成家人前日打左，個個除左針口痛左兩日，都無咩特別
阿妹話針口都只係小小痛，比起HPV針只係小巫見大巫

兩老60以上

隻手唔酸痛?
尋日打,打左幾個鐘都無野,今朝手臂位好酸痛,依加就無咩事

好快就會有
「打完科興你問我答」疫苗gogogo

未到好痛
隱隱作痛姐
應該係因為佢落咗油

啲姑娘有無後生？

我最近都打完，隻手頭一兩日好似舉完啞鈴咁，第三日就完全正常

幫我打那個ok, 我係話打針

唔痛

佢唔係打four興

今日4點打完到依家都係乜感覺都無

唔痛,
本身驚痛,一直唔望姑娘方向,姑娘都好好咁問D無謂野分散我注意.
傾左幾句之後....
"打左嗱"

落咩油？

痛過肝炎針
同HPV針差唔多 但打嗰刻就HPV針痛d

有既

feeling good？

祝各位盡快確認終身免疫你哋確認晒我哋就唔使打

笑咗

過幾日都諗住去打
老母免疫力差，但係有長期病唔敢俾佢打
廢事中招累到佢

老嘅手勢先純熟

接待嗰啲都幾後生

我會痛到攬實佢，所以要後生

我打嗰下都有啲痛但算好輕微

收皮啦五毛

佐劑

打完 只是第二日針位少少痛 沒有什麼感覺
如果痛 可以吃paracetamol

No feelings

真呀，打咗其實係想保護屋企人多過自己所以科興得5成幾有效打來做咩

巴打唔驚自爆！？

我見好多人打hpv都話好痛
但我打hpv唔覺好痛
打完仲捽個針口等佢吸收快d
捽果時只係好似撞瘀果種痛痛地

唔會痛成咁
不過有人有其他副作用，例如：暈
有個後生嘅俾你攬下都好嘅

日日話唔打「任何疫苗」
一開Po成班話自己打咗bioNTech

RIP 一路好走

人人都唔同嘅咁

其實群體免疫係咪即係冇咗隻菌咁解 ？

隻菌喺呢個世界生存唔到咁解 ？

其實唔係好知群體免疫點解 ？

no feeling is the best feeling

Between 等睇聽日嘅蘋果

連登咁撚多會然
個個都係同一堆人咩

射左嗱

有啲可能當場就出副作用
樓豬走咗機會又減啲嘅

約左下個星期打, 最初以為要預約成個月, 原來真係唔難約.

打疫苗依批護士感覺手法純熟過一般診所護士好多
真係無乜點痛

之前有個抽筋post我都有份笑跳緊saturday Night Fever。

打完針第一件事上黎哂命

R.A.P🙏

有冇check過自己有冇抗體先

希望我post到畀你哋睇

連登不嬲最大聲都係班vocal minority
所以先成日咁燈同脫離現實
唔係點解成日講細路唔應該上連登，因為照單全收好易壞腦

星期日打.感覺比流感針無咁強烈,連輕微發燒都無,反而流感針會有.可能因為1開5針,所以溝淡哂,但打針位會痛,同打流感針一樣,要忍痛捽下去等佢散,第二日會無咁痛

尋日都打咗，完全無痛之類，不過會好眼瞓，今日就無野了

真 不過我都係唔會打的

唔識check

有冇人解釋群體免疫點解 ？

最痛第2日啫
都只不過係同我打完羽毛球差唔多痛

我星期四打咗 晏晝四點打返屋企都冇嘢
凌晨3:00開始好痛 隔咗一日行咗半個鐘已經全身冇力
所以第二日基本上又係痛足一日
第三日身體好好多只係有少少疲倦

已經走咗
加多個句號

我都打左
請睇我個post

Link ?

Thank you for the information

交低咗身後事未？

你仲有冇咩心願未了？

HPV針好撚痛

如果要出境旅遊，9估將來要有疫苗護照，就像冰島一般，BNT 認受性高D

咁唔止連登
現實中都識唔少人現時好抗拒打任何武肺疫苗

我都打咗 BioNtech

利申： 藍

光復香港
時代革命

我都打左
第二日個針口位會有少少痺
之後無野

懷念你

我上星期都打咗

打左第一針，打之前果晚打機冇訓，打完同fd食飯食到2點幾先返屋企。
除左頭一日會肌肉痛完全冇特別感覺。

會點？

HPV針係打果時痛?點解我打果時冇感覺

英國以色列加埋2000 萬人打左 , 唔好咁低能啦？
咁驚第時生仔唔好打疫苗，個d 針都有風險

開六合彩都會

支那疫苗打發現

支那疫苗打手發現

手痛我諗大多數人都會

群體免疫唔係無咗隻菌
係剪斷病毒傳播鏈
咁傳唔到就會消失

概念係個個人有武肺，傳畀你，但你打咗疫苗無事
咁就切斷咗，傳唔到開去
如果個循環不斷發生，就會保護到啲無打嘅人

有得計數要幾多人打疫苗先做到群體免疫
要睇吓隻菌可以傳到畀幾多人（R0)，再計要幾多人打
但前提係要隻疫苗真係有效

備緊孕係咪唔打得

係

往日溫馨猶常記 清風伴我歸去
新的希望 又從遠方昇起
我將每日懷念你

3月23日 我打左一針 beyond meat 你問我答

點解我覺得幾痛下

(利申：平時唔怕打針)

RAP

有多寶先會掛 ？

佢睇你病史
我哮喘底佢都叫我30分鍾

biontech 都係支那？咪撚鳩啦

LM高血壓等下先算

連登仔全部係同一個人

爸打有冇擔心第二針反應好大？
利申打左第一針復必泰

打果時唔覺打左,吓打左嫁啦<第一時反應.
應該係暫時呢世人打得最舒服一針

Thanks

21日後先第二針，

到時先決定都未遲啦。

Me too

我以為係支針筒幼

我今日都打左
覺得係公民責任黎

cctoy：打即係支共五毛

巴打結左婚未

仲諗住打完第2日去做運動添

下星期打

見到牙勇打左搞到我刀有D想打

我覺得果種痛同每年會打既流感針唔一樣

朝早打完 BioNTech，果晚同埋第二日個手臂好似做完 weight training 咁，同埋個人比平時攰，到第三日就好好多，第四日就冇咩事

已經走咗
咁猛？

打你老母咩打

牙勇 ？

打一針得唔得，8成保護都夠

本身都唔想打，但返工要出入醫院

打針根本無問題

係班仆街推啲世衛都唔buy嘅出嚟

我唔理支那疫苗定外國疫苗，任何藥物例如簡單一粒Panadol 推出市面前都要做好多測試、臨床實驗喇

乜數據都冇，有冇咩副作用又未知，邊啲人打得唔打得完全係9估，就急急腳推出市面，逼人去打，我就唔打啦，你哋咪打飽佢囉

自願去打針笑死

人地打針關你咩事？

見到班人咁撚惡
想打都唔出聲啦

本來冇諗過打，但傳聞呢批打晒就唔返貨，如果到時政府強制就要被迫打科興，突然心大心細

所以我同老豆比我阿妹話我地誇張

打呢就無問題嘅

但香港感染個案咁少

打嘅回報/ 風險率低過歐美好多

都唔明政府咁心急做乜撚嘢

啲針過晒期就好笑

我答唔到你， 等有識之士答。

冇人答就到時話畀姑娘聽食開邊隻藥,
最緊要係藥名, 寫低曬佢到時問姑娘。

甘後生走咗

拉

Sell 嘢技巧唧，唔好傻啦

袁國勇

以為許智峯

On撚9 唔知以為叫你打毒針

好人一生平安

呢個 po 證明左連登30歲以上和以下會員人數各佔一半

講定遺言先。

冇人想知

啱嘅

就好似啲港女一聽到「限量」下面就濕撚晒

牙你老母

政府公關PO

想問係點痛法
被針吉定好似做完運動個種肌肉痛

唔係因為姑娘熟手 係因為一黎支針好幼
二黎呢隻藥本身注射入肌肉係冇咁痛
有啲藥痛啲 有啲藥冇咁痛 睇邊隻
換左係其他藥 但同一批護士打都係會痛

我琴日打完 feel到打完 不斷扯旗 仲要好撚硬 頂到行一行 cls

Biontech香港果支唔係都係德國整咩？

做乜咁驚？

利申 係美國打哂兩字咩反應都冇

咁似啲法官，鍾意就放，鍾意就坐15，30

我覺得抗拒打武肺疫苗係 okay 既

打與唔打，每個人都有自己既考慮同原因

最緊要係一個 informed decision，同埋打同唔打既人唔好互相恥笑

我識有醫生寧願打科興，因為係佢信 inactivated virus vaccine 多過 mRNA vaccine

打疫苗係公民責任

但當疫苗副作用又多 數據又唔係全面去打係對自己唔負責任

你係盧寵物

攰我就完全唔攰 就係痛咗大半日咁

吾系甘牙

我覺得係前者 連帶周邊肌肉都痛
但又有人話似舉重嗰種痛

肌肉痛，做完運動果種痛再加強版，痛到手都舉唔起

我都想知點解連登仔風向突然變左咁多
本身唔係政府叫大家做啲咩， 連登仔就唔做架咩
點解會突然變左 仲話公民責任

吉果下無感覺
打完4-5個鐘後,打針隻手痛到舉少少都舉唔到
24小時之後先好啲

諗定二百萬點用未

真為左大家真係要打

最緊要係一個 informed decision，同埋打同唔打既人唔好互相恥笑

數據就係愈黎愈多人打復必泰
連登仔脫離咗社會

咪撚on9
自己無知以為亂嚟
坐三十有貼紅紙
係因為一係三高 一係有食抗凝血藥
怕打完有事先要坐耐啲
如果冇嘅一律十五

我都係咁諗

我都係唔多舉得起，但似係受傷嗰種多過運動後疫痛

喺歐洲住
身邊大部分同事同業主 (local 白人) 都唔敢打所有疫苗
我就想打都冇得打

歐洲都冇乜得點打
咁英美都打咗唔少人

我識醫生打科興，因為係壞腦藍絲

公民責任就得啖笑啦
想打咪打 唔想打咪唔打

我打前嗰一晚好期待

就我所知坐30mins應該係
1.有食開抗凝血藥e.g.華法林之類（呢個強制坐30mins）
2. 之前試過有過敏反應但唔係嚴重過敏
3. 接受打針的人強烈要求坐30mins
4. 本身年紀大多病痛但堅持打針
［2-4唔係must坐30mins］

除左呢d人藥坐30mins 其他人打BioNTech都係坐15mins 就得

利申：負責打針的小薯一名

連登疫苗都有打手post
cls

Exact7ly
我理得佢咩德國定邊到
而家打我只可以話你勇

我打左科興，做得出唔怕認。

pinned

我都想打biontech，但好驚會死

你只係保護到自己
有三成機會保護唔到屋企人

你決定左打, 就應該知道

呢個pr post d牛鬼蛇神出晒黎

武肺比人吹大左

咁驚死咪自己打囉

又要全香港一齊打

腫左個隻痛

識人打咗Astra Zeneca (喺英國)
打完嗰日特別攰同埋肌肉痛
休息多咗2日就冇事

dllm我打完隻手好痛 準備死

第二日唔知係咪凍親 又頭痛又發37/燒...

BioNTech第三床臨床數據上年十一月出左
乜數據都無又over左啲

係, 明明已經有好多數據, 有心查都可以查到

打咗第一針,頭兩日手痛同倦, 其他無咩嘢

又唔算係公民責任
隻疫苗安全又唔係公認安全，啲人淆底，唔打都好正常，純粹係個人意向

好多人話唔打，如果遲d打左有得免檢役隔離來回日本，我諗個個爭住打

同意 不過政府宣傳真係不足

尋日打左 除左手臂痛其實都無乜野

你地屋企人幾歲？我老母都話想打 但始終都驚佢年紀大 打完會出事

啲人淆底，唔打都好正常，純粹係個人意向

同意

你岩 用字係重左
本身意思係健康人士打左 老弱就無咁易感染/唔使打
當然前提都要信個隻疫苗

不過BioNTech 第三期臨床sample size大過平時啲藥好多
咁一面倒真係唔知佢呢次衰咩

感覺政府想谷科興, 所以無乜宣傳 BioNTech

講vocal minority
但唔講林鄭同成個中国共产党？

我打完依家係和合石排緊隊

其實第一代Biontech算唔錯
雖然對南非變種防護力較低 第二代改良版Biontech會改善

有急切需要嘅人都只有冒險打
冇急切需要嘅人可以等第二代改良版Biontech先考慮打唔打

兩類人嘅選擇都係啱嘅
香港相對其他國家已經好安全
外國根本無得揀局住打
而家有時間比大家慢慢考慮
大家要好好諗清楚
先再做決定打定唔打

我諗打前同打後兩日都唔好做運動
小心飲食, 多休息, 放鬆心情, 唔好緊張

同意 連登仔都比政府影響埋 以為biontech風險大回報低

放鬆心情, 唔好緊張

講就易, 實際就難.

請問有咩方法 放鬆心情, 唔好緊張 ?

佢地口罩都唔戴 又點會同你打疫苗

個案少係因為未開關
但你唔係覺得香港個關會一直唔開掛?其實而家已經陰啲陰啲有人入
政府迫唔到你打針, 但佢可以開關唔駛你批准, 一開關就會多好多人打針, 到時就無咁易約

咁有七成都ok,好過唔打。

五毛 pr日日扮鬼扮馬
要幾多有幾多

以色列一半人口（～5百萬）打完biontech都叫冇data

我自己會聽歌分散注意力

連登仔：打=支共

自己挪挪聲make appointment

我自己諗, 年紀大如果中咗武肺可能會辛苦過死, 所以都提議爸爸打

其實想打嘅最好楝biontech

有急切需要：舊版biontech
冇急切需要：第二代改良版biontech

第一針姐

樓主打係去醫管局營運既接種中心？
有無人知去私家醫院營運嗰d既話個程序一唔一樣 係咪照會問下病歷同坐30分鐘 仲會唔會比d野你簽比下政府leaflet你睇咁？

Target: 1- 1/R0

我3日前打 係第一日有小小痛 同以前細個打針冇乜分別 甚至冇以前痛

之後第二日已經冇咩感覺...依家好正常 完全唔痛

連登仔有幾多個有Global View

"政府準備部署下一階段的疫苗訂購，以更有效應付新變種病毒，以及明年或要繼續的新一階段接種計劃。"

第二代改良版biontech應該下年就有
不過大家都要衡量吓等定唔等

唔信政府都信針

我琴日朝打完下午開始手臂痛，到依定已經冇痛咁濟

英國已經1000萬人打左biontech

年年變種，好似流感針
其實short term 安全，biontech 已經有晒data prove
英國以色列已經2000萬人打

50

盲反疫苗打手唔洗理

同呢啲人講嚟都嘥氣
一句得埋嚟話一般要幾年先研發到一隻疫苗
要等幾年先肯打
咪由鳩佢哋囉

你哋打完 我咪唔使打囉

唔好打
出年又會有新病毒株，又話cover唔到
要咁諗不如疊埋心水唔好打啦

啱呀

你哋咪去打囉

唔阻你哋

事實係而家愈黎愈多人去打針
藍絲唔蠢得晒
自從15/3開起都轉緊去打BioNTech

哦，唔使計觀察期嘅

啱呀，你哋咪打撚飽佢囉

睇個描述好似癲狗疫苗
我之前打完癲狗疫苗都係有啲類似肌肉痛嘅感覺

唔打

上面都有人講咗, 打唔打係個人決定, 無話啱定錯, 最緊要唔好互相恥笑

你決定咗唔打, 呢個POST你可以唔入黎, 講説話都唔需要單單打打, 咩你吔打飽佢啦, 講呢啲情緒化説話好小學雞

-0-0

真理性 你啱

群體免疫，我相信好難。但保住自己，保住你家人，應該可以。

好respect你呢個諗法
竟然一直以黎都諗唔到...

關你的支国咩事

岩呀,咪撚打,一世留係香港!

biontech好似係中國有份？

無錯 最緊要保咗自己條命先
中肺炎分分鐘收尾好長架
如果係中重症 好番行路都係會喘氣架

美加好多人都話第二針BioNtech 辛苦好多 好攰

要多謝歐盟班垃圾官僚搞到啲野一鑊泡咁
個個國家都唔夠疫苗

又唔洗咁偏激
到有急切需要出國時自然會再考慮打定唔打

好多鬼佬都唔信mRNA
話DNA技術都唔係好野

不過都可以等遲D 英國AstraZeneca
打科興都係垃圾藍絲

我都係尋日打完 個種痛好似做完運動肌肉酸軟咁 其他無乜特別唔舒服

以前都係聽有人做狗，居然而家有人主動做白老鼠

無所謂啊，你班傻仔打完，有事咪你哋送死，無事最後都係我得益。本身60以下就中咗都無事，成班傻仔防疫撚一心幫政府洗靚數字，開口埋口清零，你老母嘅智商就清零。

互相尊重？人先互相尊重，幫政權嘅狗無需尊重，自願性白老鼠更加死不足惜。

講白啲，我就係想打疫苗嘅人快啲死，死多啲，唔送喇

有冇開心興奮?

成堆pr狗

AstraZeneca 喺歐洲都話打完有人blood clot死呀
連登班antivaxx 又可以煲大佢

科興就真係無數據果個啦

其實英美加以都已經有大量人事接種左，touch wood 講句有事大把人陪葬

衰在掛咗支那公司名囉

點解要打?

SV = 科興 , BNT = 復必泰

自從科興累積咗七單死亡之後
個趨勢都開始轉晒打復必泰

而家都話復必泰疫苗充足
但遲下可能會放寬措施 打左可能有某啲權利
又或者同時收緊 強制你打針
復必泰就必然會搶 咁點解唔打定呢

打完唔會即時有效，打復必泰都最少要21日。

唔係藍屍先會打？

其實係復星拎左代理權之嘛
佢都無份製造疫苗
應該話外國政府唔會俾呢種技術傳去支那

RIP

支針最多令針口痛幾日姐 之後無事喇

hpv 針真係痛到想殺人, 本身唔太怕打針, 係真痛, 唔係心理作用

其實依家唔係唔俾你出國
大部分國家亦無所謂封香港人關
依家個問題係香港因為要保持低病發率
所有人嚟香港, 包括香港人都要隔離14日

問題係, 如果要放香港人返香港免隔離,
就要配合香港有群體免疫, i.e. 8成人打針

一個人打左針要係保護個個人,
唔代表佢唔會將武肺帶返香港

informed decision 好緊要
而家就算連登都好明顯有大量人都足夠 health literacy 連普通打針個原理係咩都唔知就恥笑人打針

你講關於inactivated virus vs mRNA
我都有諗過類似問題 因為inactivated virus已經用咗咁多年 照計其實係好安全

大約6點半打, 到依家針口都未痛, 摸都唔痛, 隻手郁到遞高都ok.

希望聽日都無事.

放心好快第二針會係科興

除咗英國人鍾意牛津之外
其他國家都信BioNTech 多啲喎

新冠疫苗接種｜外國也揀疫苗 英最信任牌子 德、法四成人拒接種

接收最快疫情警報！立刻下載App：

屌100萬人有5-10個
仲少過平均有blood clot嘅人

Blood clot仲要250先死1個
歐洲delay打針兩個禮拜
又可以再 lockdown了

唔係支疫苗問題
而係始終都有啲人點都唔信疫苗

之前有得打BioNtech又唔打 遲啲香港人要去旅行焗打科興就搞笑
香港算打得好快啦 美加呢邊有撚排都未打到後生仔呀

你心地好差, 同支那人有得比
打疫苗既人無得罪你. 佢地只係意見同你唔同, 佢地都無要求你聽佢地,
同你意見唔同就要咒人死?

佢有冇包埋必理痛呢D藥比你拎？
咁多副作用應該實有用

問題係支那科興滅活
而家都未出到科學期刊公開有關數據
資訊缺乏 淨係話得5成有效
打落去真係玩命
咁搵支有過百萬人打過嘅復必泰好過

我本身都想應佢 後尾我都del咗comment
唔好講而家BioNtech比大家打之前己經有一堆主動做白老鼠嘅人試咗
連佢食緊啲藥 打開嘅針
之前都有一堆人做過白老鼠先可以面世

HPV點解特別痛?
痛既原因係D藥？

港人常去嘅國家
未來或者要疫苗護照/電子針卡要俾入境
同埋都放風打算唔承認科興
即係話打科興都無撚用

一世唔出境 困係香港活地獄囉

你心地好差，特別係對香港人

打疫苗嘅人唔係得罪我，係對唔住香港人啫。
佢哋滿足緊政府嘅打壓政策，唔打針就唔放寬得防疫措施，情緒勒索緊清醒嘅人，而事實上防疫根本係打壓抗爭嘅藉口。

所以唔同意見嘅人係咪要死？撐政府信政府嘅人同支那狗無分別，當然應該死，是的，包括你及你冚家。你哋唔死，香港無得救。

再者，無話咒唔咒，枝針自己揀，中風唔好喊

巴打飲多啲水休息多啲就得,有唔妥要即刻睇急症.

我打完第二日
上半身尤其係背脊酸痛
第二日又無咩

針口摸左去仲有d痛

終於有人係有腦

政府表示接種唔理想或者科興無咩人打,
分分鐘而家都研究緊市民強制接種嘅可能性.
共產黨乜都做得出架,仲諗住俾有自由咩.
不如打左保護自己先好過.

打完幾精神

咪係囉 而家有德國貨BioNtech唔打
遲啲被逼打科興就唔好喊喇

世衛你都信?

唔關信唔信事
其實如果可以唔打嘅 邊個想打呀
有條件等嘅人一定係拖到最後先打
最好唔洗打

打完使唔使戴口罩

就係連世衛咁奶共都未認可科興呀

果D覺得 mRNA 會影響 DNA 既人

咁呢個世界
咁多左膠 又要食齋 又話唔准動物測試
又崇尚自然 乜撚都要 natural
我又覺得唔出奇嘅

留名
留名

我打疫苗針係希望自己減少感染機會, 同我帶口罩一樣道理

你話防疫係香港政府打壓抗爭籍口?
今時今日香港政府打壓抗爭仲需要籍口?

哈佛咩黎架 哈爾濱佛教我就識

唔得
因為依家無一支疫苗係百分百有效，始終存在感染機率，係高同低嘅分別only

絲打打四價定九價?

四價, 個時d 九價比大陸人搶貴曬, 好耐之前打喇, 呢d 預防針, 打到咪打唔打都未必有事, 如果有事都可能係天注定

你講果D根本就係 anti-vaxxers

可惜 inactivated virus 而家得兩隻支那，一隻印度，同埋一隻俄羅斯，另外一隻法英既（Valneva）剛剛先完 Phase I/II，可能要等到年底先有

HPV Vaccine Gardasil and AstraZeneca COVID Vaccine contain Immunoadjuvant - Polysorbate 80 (Tween 80). It could have resulted in injection-site pain.

樓主係泛民同世柒打手黎
個人資料梗係唔會講
幾歲都唔講得

我打開beyond meat

9價而家比高峰期(早兩年)平一半有多，三千幾蚊打齊三針。HPV真係幾多歲都值得打。粗針打入肌肉，打完果晚及第二日真係幾痛吓。

但我打左四價, 又無諗再打九價, 同埋年紀大左打應該無咩效用

按目前趨勢，一星期後注射復必泰人數會比科興多。
屆時復必泰或者會傷害國家尊嚴。

今日打完坐個15分鐘頭都有啲痛，隔幾個鐘針口位都幾痛，宜家成隻上臂好似廢左咁，工作需要接觸大量細菌，冇得唔打

朝早打完 夜晚食完雞煲仲去跑步 冇咩野 係眼訓D同傷口有少少痛姐

唔明點解打疫苗就係支持政府
大英祖國過5成人打

你唔打咪唔打 點解要係咁屌打左既人

同樓主差唔多時間打
針口完全唔痛，冇特別feeling(可能本身已經太攰）

係樓主話姑娘判斷咁兒戲我先咁講

寧願中武肺 有抗體

打完隻手小小痹不過打嗰下唔痛

係咪你班智障啊，定係同支那人一樣話係個別例子，唔關疫苗事？

連登仔：打疫苗=藍絲=撐政府
全世界都係藍絲

冇

連登仔仲屌緊林鄭唔封關 我仲以為香港個關口中門大開添

有冇巴打係G6PD 打左針 可以share 下有咩副作用

死五毛

快撚啲死

連登真係...除咗pr狗，淨低其實有冇真users

畀心機，快啲打，一家大細全部去打，唔好衰畀港共睇，就快贏共產黨，香港人加油

連登出名多反智撚 點解咁認真
我都唔會第一水就打，但其他人鐘意打咪打，自己條命自己負責，屌人打針做乜9？ 人地打關自己撚事咩

我打左 都係第二日痛一日 之後都冇咩副作用

其實係傳媒無意間放大咗較嚴重副作用，實情超過99.9%安全。
不過覺得唔安全咪唔好打，支針打咗過百萬人都係得十幾廿單。

安全最緊要

真係解釋都廢事
淨係識prpr
我係返機場
本身就高危地方
收工坐巴士
同車好多職工真漢子
不過兒登肯定會話買車自己揸咪得囉

另外兒登肯定又會話強感冒
咁後生驚閪
但都要幫屋企人諗下
我地機場個班都好多人打
其實都係想對屋企負責任
如果係撐政府就打科興啦on9

反疫個班有唔少PR，目的都係想分化連登。
打唔打針，自己判斷喇。

香港700萬人而家每日有平均都有1x人中武肺
中嘅機會真係唔算非常非常低
如果係前線高危人士又擔心中招嘅
真係可以考慮打唔打biontech

不過你話靠自己打去保障屋企人其實唔太現實
屋企人出街都會接觸其他人
所以擔心屋企人嘅應該叫佢哋自己考慮打唔打

準備打科興

因為班垃圾冇野做，又想拎光環扮出左力
咪唯有搵最安全最低風險嘅野做囉
上網拍Keyboard就完成左今日抗爭日程架喇
有眼見一路以黎網上最兇狠都係呢班冷氣黃衛兵
前線手足蠢唔肯撤退, 唔肯移民就係港共幫兇，醫護唔罷工就抵俾人清算, etc
乜都有得批鬥一餐
唔啱聽咪當佢狗吠囉，反正佢地現實都唔會做得D乜
咁撚惡又唔見佢地去針場屌，網上屌冇撚用

呢個真 其實都係個人選擇
唔洗諗太多嘢

有急切需要：可考慮打biontech
冇急切需要：等有急切需要時再考慮

兩種選擇都係啱嘅
大家唔好被分化

得半年效 到時又要打過

第一針幾多，第二針乘三倍
利申：二月打完兩針

咁咪大獲
我打完第一針
第二日隻手痛到舉唔起咁濟

今日有料公布

0323 ~1830 打針
0324 0830 瞓瞓吓覺得打針部位附近真係有少少冤痛， 依家摸落去都係有少少冤痛， 可接受既。 隻手周圍郁到無問題。

最好唔對路睇醫生

- 0323 ~1830 打針
- 0324 0830 瞓瞓吓覺得打針部位附近真係有少少冤痛， 依家摸落去都係有少少冤痛， 可接受既。 隻手周圍郁到無問題， 遞高手用到嗰部分肌肉就有少少冤痛。

痛一陣就無事

由得班冷氣軍師單機好過
加入藍絲陣營無所謂

打左針都照拉呀, 我同你講~

有fd琴日打完話痛到訓唔到

有冇人知枝針有効力幾耐

我打完個晚都係
痛到轉唔到身
要係我同老婆中間放幾隻公仔
驚佢撞到我

痛既程度可接受既
睇下打完第二針會點

呢啲情況
建議睇醫生或急症
開番啲過敏同止痛藥俾你

哮喘可以打架咩？我都有但驚呼吸困難

當然

The Moderna and Pfizer-BioNTech vaccines could offer immunity against COVID-19 for up to two to three years. However, they will most likely have to be administered annually.

等你打完第二針嘅報告

臨打之前有護士問你好多問題
有問題就會同駐場醫生同你做評估

4月9號
我都特登揀星期五收工去打
起碼有星期六日可以抖下

have to be administered annually.

即係點 ？

點樣administer ？

下世小心d

我早幾日都打佐, 覺得自己後生, 身體又無咩問題, 諗唔到點解唔打, 肯定要有人行出第一步, 全民都恐懼, 抗唔到疫。

記得打完即出報告

你搞清楚RNA同DNA未

已追蹤你， 記得打完出報告。

請同自己私家醫生問一問

我自己係斷左十幾健佢俾

十幾年

好似話重哮喘先唔打得

我未斷呀
早晚要吸類固醇控制住

政府口罩就有10個!

想問如果自身免疫 自己冇事，等唔等如自己唔會成為病毒既媒介， 係往後傳播病毒比冇打針既人？

根本兩回事。

我都係

呢包

因為有變種
基本上每年都要打新針
好似流感疫苗咁

我覺得道理上可以。但因為打左復必泰既唔算好防到南非變種，任何一隻疫苗未防到尼日利亞變種。所以，戴左都無壞。

今日針個舊肌肉痛唔痛

啱啱話暫停打Biontech

好多PR

Messenger RNA 係一個指令,
身體會跟指令去改細胞入面嘅蛋白質,
依個case就係武肺trigger身體免疫反應嘅蛋白質

咁嚴格嚟講都算係基因改造

已經停撚左

澳門停打biotech

呢個真 好多PR分化
打唔打其實都係個人選擇
唔洗諗太多嘢

有急切需要：可考慮打biontech
冇急切需要：等有急切需要時再考慮

兩種選擇都係啱嘅
大家唔好被分化

呢點未知, 因為未做研究

做咗既研究只係打完武肺疫苗, 確定打咗疫苗果個少機會中招, 即使中招都只會有輕微病徵 (即係唔駛住醫院, 減輕醫療負擔) 所以就叫大家打咗疫苗先

疫苗一般要研究廿三十年... 而家1年都唔夠

痛呀有少少冤痛，摸落去都有， 總之用到嗰部分肌肉就感覺到有少少冤痛。 但都仲著到過頭笠既衫。

有無諗住響應唔知許樹昌定係梁子超咁講.......
應徵參與<溝針>計劃??

第二針打返科興??

好似發現有次貨 有瑕疵

我都聽到， 咩事 ？

樓主有冇第二針打

好似澳門發現有次貨 有瑕疵

香港有冇暫停 ？

講緊RNA同DNA
你走去講mRNA

香港都停咗

我就係識得一個患者係咁啦～

香港會停

恭喜成為首批溝針生化人

我第一針小痛，舉鐵會好痛，都會有少少易累
第二針好成隻手麻左，果邊條頸拉住，拉到頭都痛埋
成身骨痛都發冷，開住暖氣同係被竇都震緊，簡單來講就係好似作病咁（但冇發燒），第四日就冇曬事

請教下sv change 個圖點睇?

me 2

包裝有問題應該會殘廢，嚴重就死亡，are u ready?

唔知停幾耐? 個研究要做幾耐架?

我係 g6pd , 係美國打曬兩針 biontech , 打完一個月左右, 除左針口位痛1-2 日左右, 乜無問題

針口位痛係正常, 有d 人會有輕燒同少少頭痛, 都係正常, 唔駛緊張

我家族23 人都打曬兩針, 全部無野

恭喜樓主第二針可以打科興

寫定遺囑

其實啲疫苗咁急出貨都預咗有機會出問題
封蓋包裝瑕疵都叫肉眼睇到
肉眼睇唔到嘅瑕疵都唔知點算

停 都係同一批次

香港果隻唔洗諗都知係中國版biontech
點解仲有連登仔去打

20210322

樓豬勁到連疫苗都燈埋

係咪望住支針

因為德國做

樓主玩撚完打咗次貨 rip

其實第二針可以唔打，當遲d冇效之麻

第2針無得唔打，唔打遲下再打就會減效力

政府正常會隨機抽樣 睇下有無受到污染同影響藥用
同埋要求BNT解釋點解出現呢種情況

你大獲了, 迫你混合疫苗

何柏良話，遲42日都仲ok

德國製造

而家政府當咗打疫苗係政治任務咁做
疫苗嘅資料成日講啲唔講啲
會講事實 但唔會講事實嘅全部
好難怪人唔信佢

總之要諗方法要你打科興
將成批外國貨整壞左都無所謂

黃色<0 = 打復必泰多過打科興

咁信啲專家 樓主好快啲去溝針打科興

隔左第二針要從頭打過 一係焗打科興
樓主rip

第二針打科興啦傻9

點迫到呀 ？
我等到佢出返先打第二針

咪傻，信佢都有味

佢同袁國勇算好d果兩個。
唔通信許樹昌咩

爽

班鬼佬覺得5G同肺炎有關添呀
到而家都仲覺得係陰謀
果班垃圾都好理

有時限架

時限係幾耐 ？時限

無針打嚕

42日內好似

21日最 OPTIMUM

打唔到最多去英國打 唔駛驚

冇得打第二針 等溝針啦

多謝巴打 我都係準備今個星期係美國打 我之前問過醫生都話ok 但聽完你咁講會安心d thanks bro

打針嗰下痛唔痛? 好驚針
我連針炙都會嗌痛

唔痛
打完針六七個鐘之後先開始冤痛

針灸落針嗰下唔痛 ,到穴位就有感覺啦。

睇人，我平時唔怕打針都覺得有d痛

樓主隨時冇得打第二針

D分化撚真係轉向快到

前一日打BIONTECH, 又話幫政府推疫苗數,唔應該支持政府任何野,
過一日,政府禁BIONTECH, 咁無得話幫政府, 就話咩之後要混針打

打得BIONTECH,就係唔信支科兄,無得打咪唔打,唔打第2支BIONTECH都好過科兄2支,只打第一支都叫有幫到保護身邊人

BioNTech 不恢復打前， 我不會打第二針。

隔咗42 日後呢？

咁咪當打第一針囉，簡單。

而家最驚係隔咗42日半

當第一針定係第二針？

溝針打分分鐘大風險過隔太耐唔打

最驚係過咗42日零一分鐘

好難決定呀

幫人試藥on9仔

先唔講鬼佬野定支那野既問題
係所有野都咁急根本未完全成熟就推
全世界政府都係咁

即係1+2 政府可能問你收番錢

香港終於有安樂死服務

其實大家唔好被分化
唔好笑打咗biontech嘅人
如果可以唔打 邊個想打呀
佢哋都係有急切需要先冒險打biontech

其實啲疫苗咁急出貨都預咗有機會出問題
冇咩急切需要嘅就最好等有急切需要時先再考慮打唔打
但就點都唔好打科興

樓豬唔好走呀

冇得唔走，而家停咗打。

而家諗住點

我準備打科興

BioNTech 不恢復打前， 我不會打第二針。 利申： 20210323 打咗第一針 BioNTech

咁今晚買咩馬

大師無出高見唔識買

一向睇開大師高見

咁好？我前日打完，左手酸軟，同埋眼瞓到仆街

頭場波狗>F

- 0323 ~1830 打針

- 0324 0830 瞓瞓吓覺得打針部位附近真係有少少冤痛， 依家摸落去都係有少少冤痛， 可接受既。 隻手周圍郁到無問題， 遞高手用到嗰部分肌肉就有少少冤痛。

- 0325 0830 今日針口肌肉附近冇琴日咁冤痛， 仲有少少。

理閪班白癡啦

我都打左BioNTech
除左針口有少少肌肉痛左兩日，冇其他副作用
希望42日內搞得掂可以打第二針

如果真係冇，我應該都會自己去驗有冇抗體

- 0326 0950 今朝針口附近肌肉唔痛， 但係琴日全日都好眼瞓，唔知係咪副作用嚟。

- 0325 0830 今日針口肌肉附近冇琴日咁冤痛， 仲有少少。

- 0324 0830 瞓瞓吓覺得打針部位附近真係有少少冤痛， 依家摸落去都係有少少冤痛， 可接受既。 隻手周圍郁到無問題， 遞高手用到嗰部分肌肉就有少少冤痛。

- 0323 ~1830 打針

- 0326 0950 今朝針口附近肌肉唔痛， 但係琴日全日都好眼瞓，唔知係咪副作用嚟。 （真係好瞓咗）

- 0325 0830 今日針口肌肉附近冇琴日咁冤痛， 仲有少少。

- 0324 0830 瞓瞓吓覺得打針部位附近真係有少少冤痛， 依家摸落去都係有少少冤痛， 可接受既。 隻手周圍郁到無問題， 遞高手用到嗰部分肌肉就有少少冤痛。

- 0323 ~1830 打針

- 0327 0900 如常了

- 0326 0950 今朝針口附近肌肉唔痛， 但係琴日全日都好眼瞓，唔知係咪副作用嚟。 （真係好瞓咗）

- 0325 0830 今日針口肌肉附近冇琴日咁冤痛， 仲有少少。

- 0324 0830 瞓瞓吓覺得打針部位附近真係有少少冤痛， 依家摸落去都係有少少冤痛， 可接受既。 隻手周圍郁到無問題， 遞高手用到嗰部分肌肉就有少少冤痛。

- 0323 ~1830 打針

FYI 加拿大全國都隔4個月先打第二針
仲想試埋溝針 冇貨到無所不用其極

星期一打返
係咪可以推返個post上黎鞭班分化撚

邊度講？

今朝何栢良喺在晴朗的一天出發估最遲星期一有得打返

同感

等你報告呀

新聞都講左
5號星期一開始打返
第二針唔使再預約
照本身約左個時間去

其實啲人唔洗咁驚
啲疫苗咁急出貨都預咗有機會出小問題
而家確實咗只係肉眼睇到嘅包裝問題 唔會影響安全
真係有急切需要嘅就可以打biontech
冇咩急切需要嘅就咪等有急切需要時先再考慮打唔打
但就點都唔好打科興

見話效力維持一年
有冇講過過左之後係一年補一支定點

一年後都唔知啲病毒變種變成點啦 ？

如果有新種病毒繼續肆虐

我諗應該會有新疫苗出爐應對

應該好似流感疫苗咁
每年都要打新疫苗

- 0404 1500 琴日下晝突然間頭好暈，好似耳水不平衡咁，反胃，嘔咗少少， 唔知係咪副作用嚟。 要飲好濃嘅薑水同食大量藿香正氣水/片 個肚/胃先舒服晏少少。 仲要即刻瞓覺休息。

- 0327 0900 如常了

- 0326 0950 今朝針口附近肌肉唔痛， 但係琴日全日都好眼瞓，唔知係咪副作用嚟。 （真係好瞓咗）

- 0325 0830 今日針口肌肉附近冇琴日咁冤痛， 仲有少少。

- 0324 0830 瞓瞓吓覺得打針部位附近真係有少少冤痛， 依家摸落去都係有少少冤痛， 可接受既。 隻手周圍郁到無問題， 遞高手用到嗰部分肌肉就有少少冤痛。

- 0323 ~1830 打針

啱啱打咗第二針（4Apr)
手臂痛到醒咗
而家瞓唔返仲痛緊

食panadol

標準當家猴王 🐒二串三

- 0405 尋日雖然冇咁暈，但都係要狂飲薑水，胡椒粉，辣嘢，藿香正氣水同片。

- 0404 1500 琴日下晝突然間頭好暈，好似耳水不平衡咁，反胃，嘔咗少少， 唔知係咪副作用嚟。 要飲好濃嘅薑水同食大量藿香正氣水/片 個肚/胃先舒服晏少少。 仲要即刻瞓覺休息。

- 0327 0900 如常了

- 0326 0950 今朝針口附近肌肉唔痛， 但係琴日全日都好眼瞓，唔知係咪副作用嚟。 （真係好瞓咗）

- 0325 0830 今日針口肌肉附近冇琴日咁冤痛， 仲有少少。

- 0324 0830 瞓瞓吓覺得打針部位附近真係有少少冤痛， 依家摸落去都係有少少冤痛， 可接受既。 隻手周圍郁到無問題， 遞高手用到嗰部分肌肉就有少少冤痛。

- 0323 ~1830 打針

等你連日嘅反應報告

第二針副作用好強烈咁

尋日下午打完第二針，夜晚個頭開始wing
凌晨4點手臂痛到醒咗
唔郁佢都赤赤痛

到咗而家11點發緊低燒37.4
係我弱雞定點
啱啱食咗粒panadol

RAP定

暫時睇嚟都係有寫低嘅副作用反應嚟

辛唔辛苦 ？
希望你頂得住個過程

比起第一針再痛啲，雖然第一針已經幾酸下
但都係可忍受嘅
食完panadol而家變返第一針個痛嘅level

我早過你打針都完全冇你近期d問題…

現有嘅疫苗都對尼日利亞變種病毒無效
遲吓點都要打第二代疫苗

唯有瞓覺多啲休息係唯一可以做嘅嘢，
我個人覺得瞓覺真係好勁， 瞓完嗰啲反應舒緩咗好多，可能瞓覺就係可以全力用自身嘅抵抗力同嗰啲友仔打。

所以我唔知關唔關事，本身好耐以前都有耳水不平衡同痾嘔底。

後生OK嘅，有啲friend打完瞓咗一日
但絕對係忍受到，想打嘅唔好因為怕痛而唔打/打four興
因為immune system work緊所以攻擊緊我舊肌肉
好似係

最多book星期五六打

如果唔係點識飲薑水同食霍香正氣水同片，
食埋以前醫生開落嘅止暈藥㖭。
這就是經驗累積嘅成果。
即係所謂既 百病成醫。

尋日有單新聞係咁，感覺有啲類近。

工人打BNT血壓飆：如死神招手

其實啲人唔洗咁驚打疫苗
啲疫苗咁急出貨都預咗有機會出小問題
biontech確認咗只係肉眼睇到嘅包裝問題 唔會影響安全
而且打任何疫苗都有一定死亡風險
研發咗好多年嘅流感疫苗都係咁

因為現有嘅疫苗都對尼日利亞變種病毒無效
遲吓點都要打第二代疫苗
真係有急切需要嘅可以考慮先打舊版biontech
冇咩急切需要嘅就等第二代改良版biontech先再考慮打唔打

但就點都唔好打科興

政府會於4月5日起恢復為市民接種復必泰疫苗

點解你可以4月4日提早打？

因為有啲centre正式運作前會soft launch俾啲員工打
勿起底

情......從幼開始~滲..透~

比毒蛇咬完瞓兩日就好返

另外睇過一條片又係mongoose比毒蛇咬完又係瞓咗唔知幾耐又好返， 搵唔返條片，唔記得個名。

不過估計初期第二代biontech 嘅數量唔多
而家打咗疫苗嘅人到時應該無得打住
會比無打任何疫苗嘅人優先打

ching ho ball

最後尋日係燒到38.1度（打完第2日）
今朝食藥退咗燒
跟手去行山，返嚟又燒過不過低燒
前後食咗3粒panadol

嚟到第3日
手臂最盡都係90度左右

唔舒服仲要去體力勞動行山，
瞓多啲休息多啲畀內在自身抵抗力全力去打仗啦。

我諗點解瞓覺咁勁，係shut down曬所有身體要用既嘅資源，包括，聽，睇，嗅覺，將所有資源全力對抗體內病毒。
（我頭暈嗰陣連小小聲少少光都覺得嘈同埋掁眼）

你仲去行山增加身體資源額外需求同付出，
咁自然打病菌嘅資源會少咗好多，分分鐘唔夠打會打輸添。

其實以為係退哂燒先去
點知佢咁long lasting

醫院啲病人成日要瞓可能都係咁解。
絕對會快啲恢復。

聽日再等你報告

其實醫療報告都有話，發燒比例比第一針多10倍。

點解4月4有得打

我反而打完第一針失眠 訓唔到
唔知關唔關事

我當時都係 但我成日都失眠 唔關唔關事

我除佐手臂痛佐一日，咩事都無。

勁

所以我支持後生仔(<50)去打, 為人為己都要去打, 咁驚做咩9?

咁同第一針差多
我約咗下星期

唔好天真，我第2針 睇緊醫生了

樓主今日咩情況呢？

我係打完果晚覺得熱 熱到訓唔到
開冷氣先好啲
但唔似發燒

啱打完第一針，冇感覺⋯⋯唔知幾時會發作

Lot No.: 1B002A

唔知係咪新到嗰批？

係, 之前個兩批唔係呢個 no.

瞓緊覺或聽朝應該會 feel 到手臂肌肉痛.

4月4 Ching係咪打錯科興

唔係, 佢有講點解

好驚😥😥

不過今日未有佢聲氣, 唔知係咪未得閒.

因為喺centre試run嗰陣打架
燒咗兩日而家變返正常人喇
今日第三日，其實隻手都仲係廢廢地

肌肉痛會好驚 ?
唔好啦, 頂得住既, 況且遞高手用到個 part 肌肉先會痛.

thanks,

聽日請繼續報告進展, 無嘢可以話無嘢, 無事可以話無事, 正常可以話正常.
最緊要繼續報告.

我今日第二日，可以舉高手，只係少少肌肉痛
相對起hpv，呢枝比較舒服

可都係聽到呢度啲人話遲啲手臂會痛, 有晒心理準備.

多謝早打咗既人提供資訊.

Same here

Thanks Ching

昨晚11點幾開始痛，今朝就好痛。
抬手可以

啱啱仲想問你隻手同未 ？

痛吓都好，一啲反應都冇以為冇打到

今日第三日， 手無痛了，回復正常

#Biontech #疫苖 #聶德權

Stephen出更
— 直擊志雲接種第二劑Biontech疫苖，同聶德權又傾左啲咩？
20210409

志雲頻道 stephenchannel
156K subscribers

直擊志雲接種第二劑Biontech疫苖，同聶德權又傾左啲咩？

#Biontech#疫苖#聶德權

打完第二針
暫時無野
感覺輕鬆過第一針

聽日再報告， 每日更新。

九點幾手臂開始有小小痛
依家痛多左小小
但同第一針比反而無咁痛

第一針夜晚十點已經係張床度轉身都痛

係，打針果下快到有啲懷疑係唔係真係打咗！

今朝八點起身
針口有痛
食完早餐
11點幾開始黎料
發冷但有啲發燒咁

有冇頭暈反胃嗰啲 ？
喺第二個post成日都聽到呢啲反應

暫時未有
純粹發燒發冷好攰

巴打我book 咗下星期打 1st shot
啲 side effects 我大概都知道
但想請問打完24/48 hrs 內有冇特別嘢唔做得：
1. 食煙
2. 扑嘢/打 J
3. 飲酒

打個時問護士啦
佢地好樂意解答
扑野就無問題
我個晚都有扑
仲食壽司

收到

#512

- 0326 0950 今朝針口附近肌肉唔痛， 但係琴日全日都好眼瞓，唔知係咪副作用嚟。 （真係好瞓咗）

- 0325 0830 今日針口肌肉附近冇琴日咁冤痛， 仲有少少。

- 0324 0830 瞓瞓吓覺得打針部位附近真係有少少冤痛， 依家摸落去都係有少少冤痛， 可接受既。 隻手周圍郁到無問題， 遞高手用到嗰部分肌肉就有少少冤痛。

- 0323 ~1830 打針

代表你有免疫力，接種應該成功。

打左疫苗既人自己會有抗體，但病毒跡象會傳染俾其他人，所以最後冇打嘅人都會傳染到？

第1日 1700打完第1針
第2日朝早 起身 打針位肌肉痛 加頭痛，痛捉全日
第2日 1900 開始發冷，冇發燒

正常嗎

其實上面咁多位發燒發冷有冇去診所睇政府醫生

我未打答你唔到
但係你而家好返晒未先

今朝打左第二針，而家隻手已經好拿痛

打哂兩針
家陣隻手仲輕過第一針

我打完第二針, 第二針反應係快過同重過第一針.

飲酒食煙停一停先囉呢周我都無飲

我反應反而係第一針出現先好多 打完一個鐘就嚟料
但第二針打完隻手冇感覺 直到6,7個鐘後先嚟痛

屋企人岩岩打完第一針2個鐘度，覺得個針窿位好熱，成條手臂而家有d麻痺，係未正常

應該係正常既，如果無嚴重反應，第三日會大致回復正常。

感謝熱心分享

琴晚7點幾打完，而家都冇咩事
係針口位少少痺

呢句話本身就比人證明咗
打個針都咁撚多大道理
笑撚咗

尋日打完第二針
暫時出現針口痛、非常疲倦、發冷、頭痛同關節痛

冇, 正常反應黎
睇報紙有人39度入廠都係俾粒退燒藥你打發你走

如果過左三四日都仲燒就唔同講法

想拎醫生紙抖兩日

咁咪試下拎law, 你話打左疫苗應該有掛
side effect嚴重程度因人而異

前日下午打二針。當日一切正常。
尋日出現中燒 (最高38.4C)， 輕頭疼/頭赤赤，有D倦，無其他症狀。
今日已經無事，體溫正常，無頭痛，得翻打針位按下去仲有D痛。

第一針果陣係咪冇咁大反應

巴打依家有冇事

我好彩都係得針口痛啫

lm lm lm

瞓左陣啱啱醒
暫時手臂好痛，關節開始痛
未有發燒發冷，應該聽日先黎料

巴打第一針有冇事

上次打就第一日冇乜野
第二日痛到手都舉唔起
第三日關節痛+針口少少痛
第四日冇事

打完之後有抗體
咁佢就唔可以複製自己
數量太少就無咁易致病
最後就會滅絕

就好似東突咁
強制絕育
咁最後就會成個種族滅絕

早啲瞓, 多啲休息

有冇人Scan過針紙果個QR code係乜野來的？

我打完第二日就飲咗兩杯紅酒，未死

幾歲呀點拎醫生紙都要問

上個月打左第一針，除左吉針個位痛，都無乜野。

第一針無乜反應，除左舉手時針口有D痛，整體感覺同打流感針差唔多。
第二針，我係星期五黃昏打，結果從第二朝起乾燒左一日，不過都唔算辛苦 (比起真係病)。

昨天打佐第二針，除佐手痛同眼瞓，咩事都無🙈

今朝起身，都係除左手臂痛同關節少少酸痛外冇乜特別症狀
冇發燒果d

尋日打第一針
2個鐘後手臂痛
6個鐘後個人有少少攰
跟著就冇乜嘢
係瞓教嗰時就著就著
今朝起身手臂有少少痛痛地

第一針除左打個個位痛之後就咩都冇

但係尋日打左第二針 尋晚開始燒 成身肌肉痛
但係同真係病又差好遠

第1日 1700打完第1針 2100針口開始肌肉痛
第2日 0900 打針位肌肉痛 加頭痛，痛足全日
第2日 1900 開始發冷 （發左4個鐘），冇發燒
第3日 0900 輕微針位肌肉痛
第4日 0900 乜事都冇

而家冇事咪好囉
最緊要身體健康

多謝，大家咁話

今朝打第二針，下晝開始針口肌肉痛，似係第一針果時的第二三日，最痛果時

第一日 0930 打第一針，1100開始眼訓同肚餓
第二日 1400 開始頭痛發冷 2100 正常返 2300扎醒下半身成身feel 到好痕 無理照訓返
第三日 針口㩒落有輕微瘀痛感覺 其他一切正常

尋日1500打完，打時完全無感覺
尋日1900 手臀痺痛
今日有少少燒，個人累左，手臀已經無咁痺痛

尋日打完第一針，尋晩好攰但又唔係好瞓得著，但今朝起身又好精神

暫時副作用就係打針位附近肌肉有啲緊縮同痛，舉手有啲困難，係咁多

多謝各位提供資訊

前日上午打完第二針，日頭冇副作用
去到臨訓開始發冷，半夜先訓得著
起身之後keep住全日低燒38度，去到尋晚退燒
今朝訓醒回復正常
針口肌肉痛都一直都有

3月21日第一針

上午打針無事 夜晚發冷
第2日針口痛(其實都係肌肉痛咁 只要唔掂針口位就無事)。第3日已經無事

4月11日第二針

上午打針無事。針口痛
第2日 輕微針口痛。第3日已經無事

本身第一針反應好勁
好驚第二針好難頂
點知打完除左即晚同第2日手痛外都冇乜事

有抗體咪唔使打，打之前先去驗抗體，如果大部份人有抗體，打嚟做乜撚

第三日朝早手臂已經可以活動自如
打針位有少少緊但已經冇乜痛，個身有少少慶但應該冇發燒

update狀況完畢

第3日已經無哂事，精神哂

仲唔打既人，自己諗清楚，岩岩聽到講9月之後無biotech打，到時仲會唔會再入貨，天知

大部人都無抗體，又要唔要打呀

唔驗點知冇？

今日打完第一針

繼續打反應

第一日 19:00第一針，rest 左15分鐘已經少少暈
第一日 21:00 針口開始痛，頭痛少少頭，少少發燒，好眼瞓。
第一日 23:00 個身太熱 食panadol 訓覺

第二日 全日針口痛，少少燒，好累，所以去食panadol令自己無咁辛苦，

第三日 全日針口少少痛 ，無再燒。

第四日 針口好輕微痛。

留名

第二針已打